劉千石為林鄭站台：我愛香港才支持林鄭

林鄭月娥在灣仔會展舉行「競選分享會」，她表示，以「同行 WECONNECT」作為競選口號，是因為近年香港社會出現撕裂，有點停滯不前，認為香港現時要團結，希望能與大家同行向前。

會上找來不少有份量人士分享對她的點滴、看法。林鄭憶述，自己出身於基層家庭，小時候一家人租住於灣仔唐樓，當時沒有自來水，亦沒有熱水提供，有熱水洗澡已很快樂，之後中學時父母儲夠錢買樓，當時置業的興奮到現時仍然記得。

林鄭月娥表示，她人生中的第一個轉捩點，是在嘉諾撒聖方濟各書院就讀，當時認識了很多良師益友，亦學到不少人生格言，當時她擔任總領袖生，老師表示需要緊記要對同學及低年級的學生關懷及感染。

她又邀請台下嘉賓分享，包括其嘉諾撒聖方濟各書院的中學「師姊」，她為林鄭「澄清」，指她並非嚴肅之人，而是一個工作非常認真的人。

她又表示，她人生中第二個轉捩點，是在1977年入讀香港大學主修社會學，當時除了學習外、亦會經常走堂，參加不少活動，認識中國，知道很多不公義的事情，亦認識不少社運人士，包括杜葉錫恩及劉千石。

前立法會議員劉千石發言撐林鄭，林鄭表示多謝「石哥」劉千石到場，劉千石指出，做事最重要是有心，形容他自己是因為「愛香港」才支持林鄭。

CIA解密文件: 文件分析，左派工會成立更多工會，更多代表進入政府勞工顧問委員會及立法會，顯示北京有意鼓勵左派工會，在本港政治擔當更重要角色；中共考慮到親北京的背景較為敏感，於是成立更多表面上中立工會。

From WIKI: 劉千石在1960年從廣州偷渡到香港。1980年代初，他開始參與工會運動。1989年，北京發生「六四事件」，他加入支聯會，支持八九民運，自此被沒收回鄉證，不能返回中國內地。1990年4月，香港民主黨前身香港民主同盟成立，劉千石成為創黨黨員之一。1990年7月，香港職工會聯盟成立，劉千石當選主席。

果然係孝子

民主黨專出叛徒

證明劉千石係當年共產黨安排嘅棋

劉千石又係民主黨創黨主要會員

間接估計

所謂民主黨，都係當年共產黨安排成立，用嚟拖住香港嘅民主進程

唔係叛徒
民主黨根本就係大陸安排下成立，用嚟愚弄香港人
香港俾佢呃足幾十年

呢條工賊

幾時到馮檢基

民主黨，匯點玩香港人幾十年直到而家都係
但香港人受

匯點專出愛支狗

睇下匯點出d咩人就知

但我唔信Martin係共諜，但其他老鴿就難講

白鴿五區全勝

已經出現